[兩黨共識] 拜登提名”布林肯”任國務卿 Twitter頭像正是訪問中國所拍的照片

美國總統當選人拜登23日公布將提名曾任布林肯（Anthony Blinken）出任新政府的國務卿，主掌外交事務，布林肯曾在歐巴馬執政時期擔任副國務卿，嫻熟外交事務，對臺海兩岸也有相當了解，中國媒體今指出，布林肯目前在推特使用的頭像，就是他2015年訪問中國時拍攝的照片。

2015年2月，布林肯才當上副國務卿不久，首次出訪的目的地就是南韓、中國、日本，在中國停留兩天期間，他從北京搭乘動車（高鐵）前往天津參訪，隨行的《中國新聞週刊》記者跟了10小時行程，並在途中進行專訪。布林肯推特頭像就是當時在動車休息處所拍的照片。

當時的專訪刊登於2015年3月30日的《中國新聞週刊》，布林肯透露，歐巴馬總統和當時的國務卿凱瑞（John Kerry）要他上任後多關注亞洲，布林肯在此前20多年研究重心多在歐美與中國，擔任副國務卿後才從東亞參訪著手外交。

布林肯當時曾說：「不論是從經濟角度還是從戰略角度來看，世界上沒有哪個地方有當前亞太地區這樣好的機遇。」

布林肯從北京到天津途中，一路和隨行人員談笑風生，除了配合到休息區外拍照，一直不曾起身。

他在天津參訪行程偏重於經濟發展，他參觀華能（天津）煤氣化發電有限公司的綠色煤電（採用了中美合資技術）；與美國中國商會的企業界人士舉行午餐會；與中國年輕創業者座談。參觀企業過程中，布林肯多次發問，要求業者評估未來5年或10年的媒電比發展，考倒業者，對方坦言沒掌握相關資訊。

布林肯之前已多次到訪中國，在柯林頓執政時曾隨行訪中國，也曾跟隨副總統拜登到中國數次，但到天津還是第一次。當時他說：「想看看中國的其他城市，看看不同的方面。」

布林肯2015年在北京會見了中國多位官員，包括時任外交部副部長張業遂，中國國家副主席李源潮、外交部部長王毅、國台辦主任張志軍以及中國人民解放軍副總參謀長孫建國等人。